В данном варианте используется DDD-подход к разработке, который накладывает ограничения на скорость разработки, но дает профит в плане устойчивости архитектуры и гибкости решений. Т.к. в требованиях по тестовому заданию не было никаких ограничений, был выбран именно этот.

В коде приведены варианты организации слоя данных как storage-подход, так и "коробочный", который предлагает Yii2. На практике, если проект становится большим по объему и сложным в подходе к работе с данными, есть варианты, заранее используя storage-подход, отказаться от ActiveRecord вообще, ибо это путь стартапов.

В код не рассмотрены механизмы авторизации, ибо их реализация не указана в ТЗ. Точно так же, как работа с пользователями вообще указана лишь поверхностно: нет никаких ACL, разделения на группы и тд. Так же работа с доставкой, вероятно, содержит потенциальный оверхед, ибо выделять отдельный модуль для этого дела, возможно, не имеет смысла.

В модуле payment использован подход возможного подключения нескольких платежных систем, каждую из которых любой пользователь сможет выбрать в любой момент для работы с ней (в коде нет описания некоего PaymentStorage). Предложенная коцепция включает в себя:
* Gateway - непосредственный механизм проведения запросов
* Start - "шаг" транзакций (старт, коммит, возврат, статус и тд)
* PaymentSystem/* - компоновка кода по платежным системам

Unit-тест не проверялся на работоспособность и написан с демонстрационной целью.

Консольная команда в \modules\payment\console\commands так же указана в целях демонстсрации.

Название модуля Prize, возможно, не является удачным. 